內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源籲家長毋須過慮

中國教育在線網統計數字顯示，去年全國高考報考人數多達940萬，連續11年破900萬大關。有感內地高考競爭激烈，部分人轉投眼光於香港香港中學文憑試（DSE）。近年也見愈來愈多內地大學生以過來人身分，在網上分享「報考DSE攻略」，惹來一些本港家長關注。

記者登上內地一家升學顧問機構網頁，見到對方聲稱自己是「香港名校直通車」，可以協助考生報考，又有「名師教導」補習班，揚言可在一年內讓學生掌握DSE考試內容，確保順利升讀名校。

有香港家長在fb專頁「家長Secret」發帖，就內地生來港報考DSE表示憂慮，又質疑考評局有關容許外地考生報考政策，呼籲盡快堵塞漏洞。有網民補充，政府剛公布代繳來屆DSE考試費用，有可能吸引更多內地考生來港。

立法會教育界議員葉建源表示，中港兩地教育制度存差異，內地考生來港考試難度很大，相信不會有大批內地考生來港應考構成競爭問題。葉建源籲各位家長不必過分憂慮，而且應該慎重看待網上流傳信息，不宜輕易相信。

考評局早前公布2018年DSE各科考生人數。今年報考DSE總人數共有59,039名，是2012年改制後連續第6年下跌，亦是DSE報考人數最低一次。考評局回應查詢時表示，局方沒有就國籍、考生人數等設限，亦沒有內地生報考文憑試的相關統計數字。

支那式狂操有乜難度

大陸仔黎考就話唔憂慮，香港人話考就鬼曬咁嘈，飯民真係痴撚線

未來票源唔可以得罪

屌左十幾年（但黃癡左膠大愛支都不願面對！）：

香港扮民，
鬼多過人！

辟謠，講得關鍵詞毋須過慮，即係真啦，當初改三三四都係呢個目的之嗎

當年三三四已足證香港教畜全部賣港狗，夾埋共狗當道既教育局同大愛支教育界吳三桂議員，一面開關迎蝗，一面送港豬後代入支共毒氣室！！！！

教協-民主黨-支聯會
三位一體

香港離徹底地滅亡不遠了

落黎考通識
肥撚梗啲大陸仔

加速社會支那化都話唔洗擔心﹐屌佢老母

少年你太年輕了！！！！

支蝗自細係訓練到信一套，教一套，講一套，做N套！！！尤其背ModelAnswer，港童絕非呢班喪屍個皮架！！！！

真係仆佢個街,若果我係新東選民真係投鄧家彪都冇咁嬲。
香港人就係濫用,支那人就無需擔心

有能者居之，班香港學生怨咩?

阿彪好撚多打手

考評局早前公布2018年DSE各科考生人數。今年報考DSE總人數共有59,039名，是2012年改制後連續第6年下跌，亦是DSE報考人數最低一次。考評局回應查詢時表示，局方沒有就國籍、考生人數等設限，亦沒有內地生報考文憑試的相關統計數字。

唔敢公佈

葉建源係咩政黨？

咁你狗老闆支共狗，就咪撚成日發夢不自量力挑美帝機啦仆街！！！！

<回帶>
助內地生考DSE升學定居

要聞

【本報訊】星河教育回應本報時聲稱不認識中介公司比珀思，惟本報發現，星河及范浩揚近年頻頻到內地開拓業務，與比珀思合辦多個項目。除專才移民計劃外，比珀思近日也在內地推出香港DSE課程，聲稱可為內地學生報考香港DSE，再報讀本地大學，繼而取得香港永久居民身份證，實行升學居留一條龍。

K.Oten與內地公司比珀思關係密切，經常一起開會。互聯網
畢業後助申臨時身份證

根據比珀思的宣傳資料，有關課程名為「Project D'」，聲稱保證直升香港或全球大學，並提供一條龍升學服務。成績達標的學生，有七成機會可升讀香港各大學；未達標的學生也99%可升讀香港各高級文憑及副學士課程，舉辦機構為星河教育。
記者假扮內地家長，致電比珀思查詢，職員指報讀學生如成功獲香港的大學錄取，畢業後比珀思可提供工作，替學生向入境處申請臨時身份證，7年後可獲香港永久居民身份證，再申請家人來港。
從網上資料顯示，范浩揚曾多次與比珀思職員會面，又到內地演講，推銷IELTS及飛機師課程等，有關課程均由星河教育與比珀思合辦。
記者梁御和
<蘋果>

教協

民主党B隊囉！！！

唔明你講咩?

Sorry，人先會明囉！！！